﻿# IF 1期接口文档
|序号|版本号| 编写|时间|备注|
|-------|-------|-------|-------|-------|
|1|ver1.1|Harris|2015-07-16 |创建文档|
|2|var1.2|Bevis|2015-08-03|Product相关Api|
|3|var1.3|eden|2015-08-04|修改状态代码|
|4|var1.4|Bevis|2015-08-05|添加部分Json示例及增加Api|
|5|var1.5|Bevis|2015-08-06|增加Goods Api|
## 开发文档
- [前台Api](../blob/doc/前台.md)
- [供应商后台](../blobdoc/供应商后台.md)
- [后台Api](../blobdoc/后台.md)
- PostMan：https://www.getpostman.com/collections/81b9c096c0fb2dc13e65
- [支付文档](../blobdoc/pay.md)
- [SQID 快速付款 API(SRP)](../blobdoc/SRP.md)
- [发布](../blobdoc/build.md)

## 测试服务器
Web端： http://120.26.120.192
前台接口（api、authapi）: 
http://120.26.120.192:8080
http://192.168.0.88:4444
后台接口（adminapi）: 
http://120.26.120.192:8081
http://192.168.0.88:1002
>authapi、adminapi 下所有接口都需登陆

## 目录
[概述](#1-)
- [1.1 编写目的](#11-)
- [1.2 系统简介](#12-)
- [1.3 项目架构](#13-)

[接口简介](#2-)
- [2.1 AES加密规则](#21-aes)
- [2.2 接口响应格式](#22-)
- [2.3 状态码](#23-)
- [2.4 接口通用列表](#24-)
 - [2.4.1 状态flag列表](#241-flag)
 - [2.4.2 语言LangType列表](#242-LangType)
 - [2.4.3 登陆类型LoginType列表](#243-LoginType)


## 1. 概述
### 1.1 编写目的
作为海淘后台开发者，您将以本文档为参考，进行面向移动互联网的接口开发。为了协同开发以及后期维护的方便，本文档需要与实际开发的接口同步。	
### 1.2 系统简介
本系统是Innovfoods，以移动端为主，平台开发分为App（IPhone），手机Web以及后台接口开发。reactjs，后台主要用Nancy框架开发。
### 1.3 项目架构
1. 基本机构
![](http://i.imgur.com/IGMSc4e.png)
>Common-公共类库，其他项目可能会用到的类库
>Core-扩展类库，对其他项目的补充和扩展
>Application-核心模块，调用的api接口（包括前台和后台）
>Infrastructure-数据库操作类
>Domain-数据库模型和数据库文件
>Test-单元测试和行为测试

2. 模块设计
该模块中的主要文件，文件中包含的主要类及其功能和其他包含的交互如下：
 - AccountModule，主要功能有，用户登录、注册、找回密码、修改邮箱
 - UserModule，主要功能有，增删改查用户收货地址，修改用户信息
 - CallbackModule，主要功能有，邮箱注册，修改邮箱

## 2. 接口简介
本系统采用的是前后端分离的形式，即分为前端显示模块和纯接口模块。
移动端调用任何接口都需要提供访问凭证(AuthToken)，凭证根据用户登录情况动态产生，并具有时效性，过期的AuthToken将不能使用。 
>##### AuthToken 的生成规则：
>通常的情况是客户端通过一些可靠信息和服务器交换取token，这个token作为客服端再次请求的权限钥匙。Token通常比密码更加长而且复杂。一旦获得了token，在每次调用API的时候都要附加上它。
>-	登陆之后需加密的信息
```
{
“userName”:” eyJ0eXAiOiJKV1QiLA0KICJhbGciOiJIUzI1NiJ9”(经过AES加密后的用户名),
"exp": 1300819380,(失效时间)
“role”:”Website”(非微信浏览器登陆，”Weixin”-从微信浏览器登陆)
}
```
>-	使用了HMAC SHA-256算法加密
```
eyJ0eXAiOiJKV1QiLA0KICJhbGciOiJIUzI1NiJ9.eyJpc3MiOiJqb2UiLA0KICJleHAiOjEzMDA4MTkzODAsDQogImh0dHA6Ly9leGFtcGxlLmNvbS9pc19yb290Ijp0cnVlfQ.dBjftJeZ4CVP-mB92K27uhbUJU1p1r_wW1gFWFOEjXk
```
>-	得到返回的token
>登陆成功之后将返回的token放在本地存储（Local Storage）里面
>-	每次请求时的操作
>每次请求的时候都放在Authentication请求头里，服务器端进行验证，通过之后返回成功代码，否则返回未授权代码。

### 2.1 AES加密规则	
用户名，密码等参数的加密：
- Key： “Frostmourne--VK2"
- 向量：{ 5, 4, 0xF, 7, 9, 0xC, 1, 0xB, 3, 0x5B, 0xD, 0x17, 1, 0xA, 6, 8 }

### 2.2 接口响应格式

|字段名	|字段	|数据类型|描述及要求|
|-------|-------|-------|---------|
|resultID	|状态码	    |Int   |	见状态码列表|
|requestID	|请求码	    |String|	请求方法名|
|data	    |请求信息    |Object|	响应的请求对象|

### 2.3 状态码
**12xx操作成功，仅提示**

|状态码	|描述及要求|
|-------|---------|
|1200|操作成功|
**13xx操作失败，仅提示**

|状态码	|描述及要求|
|-------|---------|
|1300|请重试，仅提示|
|1301|操作失败|
|1302|内部网络错误|
|1303|用户不可用|
|1304|用户名或密码错误|
|1305|用户已存在|
|1306|手机已存在|
|1307|微信账号已存在|
|1308|邀请码不存在|
|1309|微信openid不存在|
|1310|自定义页面超出上限|
|1311|错误的文件格式|
|1312|文件已存在|
|1313|图片超出上限|
|1314|含有非法字符|
|1315|库存不足|
|1316|邮箱已存在|
|1317|错误的邮箱格式|
|1318|邮箱已激活|
|1319|验证码超时|
|1320|链接失效|
|1321|密码错误|
|1322|验证码错误|
|1323|token失效|
|1324|用户不存在|
|1325|商品编码重复|
|1326|商品条码重复|
|1327|商品分类不存在或该分类下不能有商品|
|1328|批处理未完全成功|
|1329|供应商被停用|
|1330|商品库存不足|
|1331|低于最少起送量|
|1332|商品被停用|
|1333|添加订单时商品不存在|
|1334|商品价格超过正常浮动范围|
|1335|供应商已有该商品，不能重复添加|
|1336|订单支付失败|
|1337|订单支付异常|
|1338|商品不在购物车中|
|1339|没有权限|

**14xx提示并跳转到登陆页面**

|状态码	|描述及要求|
|-------|---------|
|1400|超时，跳转到登陆页面|
|1401|登陆超时|
**15xx提示并跳转到首页**

|状态码	|描述及要求|
|-------|---------|
|1500|错误，跳转到首页|
|1501|商品不存在|

### 2.4 接口通用列表
#### 2.4.1 状态flag列表

|flag	|描述     |
|:-------:|:---------:|
|	0| 未激活|
|	1| 使用中|
|	2| 停止使用|
|	3| 删除|
#### 2.4.2 语言LangType列表
|langType|描述     |
|:-------:|:---------:|
|0|en|
|1|cn|


